\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Et}[ ]{se}cúndum multitúdinem miserati\MediatioVII{ó}{num tu}{á}[\-rum] dele iniqui\TerminatioVII{tá}{tem me}am.~\Antiphona}{},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Am}{pli}us lava me ab iniqui\MediatioVII{tá}{te }{me}[a,] et a peccáto\TerminatioVII{me}{o }{mun}da me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{La}{vai}-me todo inteiro \MediatioVII{do}{ pe}{ca}[do,] e apagai completamente a \TerminatioVII{mi}{nha }{cul}pa.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quó}{ni}am iniquitátem meam \MediatioVII{e}{go co}{gnó}[sco,] et peccátum meum contra\TerminatioVII{me}{ est }{sem}per.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Eu}[ ]{re}conheço toda a minha i\MediatioVII{ni}{qui}{da}[de,] o meu pecado está sempre à \TerminatioVII{mi}{nha }{fren}te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6ab}\Inchoatio{Ti}{bi}, tibi \MediatioVII{so}{li pec}{cá}[vi,] et malum \TerminatioVII{co}{ram te }{fe}ci.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6ab}\Inchoatio{Foi}[ ]{con}tra vós, só contra vós, que \MediatioVII{eu}{ pe}{quei}[,] e pratiquei o que é mau aos \TerminatioVII{vos}{sos }{o}lhos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6cd}\Inchoatio{Ut} {iu}stus inveniáris in sen\MediatioVII{tén}{tia }{tu}[a] et requus in iu\TerminatioVII{dí}{cio }{tu}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6cd}\Inchoatio{Mos}{trais} assim quanto sois justo \MediatioVII{na}{ sen}{ten}[ça,] e quanto é reto o julgamento\TerminatioVII{que}{ fa}{zeis}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Ec}{ce} enim in iniquitáte \MediatioVII{ge}{ne}{rá}[tus sum,] et in peccáto concépit me \TerminatioVII{ma}{ter }{me}a.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Ve}{de}, Senhor, que eu nasci na i\MediatioVII{ni}{qui}{da}[de] e pecador já minha mãe me \TerminatioVII{con}{ce}{beu}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Ec}{ce} enim veritátem in corde \MediatioVII{di}{le}{xís}[ti,] et in occúlto sapiéntiam manife\TerminatioVII{stá}{sti }{mi}hi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Mas}[ ]{vós} amais os corações que \MediatioVII{são}{ sin}{ce}[ros,] na intimidade me ensinais sa\TerminatioVII{be}{do}{ri}a.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{As}{pér}ges me hyssópo, \MediatioVII{et}{ mun}{dá}[bor;] lavábis me, et super nivem\TerminatioVII{de}{al}{bá}bor.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{As}{per}gi-me e serei puro \MediatioVII{do}{ pe}{ca}[do,] e mais branco do que a neva\TerminatioVII{fi}{ca}{rei}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Au}{dí}re me fácies gáudium \MediatioVII{et}{ læ}{tí}[tiam,] et exsultábunt ossa quæ hu\TerminatioVII{mi}{li}{á}sti.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Fa}{zei}-me ouvir cantos de festa e de \MediatioVII{a}{le}{gri}[a,] e exultarão estes meus ossos que \TerminatioVII{es}{ma}{gas}tes.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{A}{vér}te fáciem tuam a pec\MediatioVII{cá}{tis }{me}[is,] et omnes iniquitátes\TerminatioVII{me}{as }{de}le.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Des}{vi}ai o vosso olhar dos \MediatioVII{meus}{ pe}{ca}[dos,] e apagai todas as minhas\TerminatioVII{trans}{gres}{sões}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{Cor}[ ]{mun}dum crea \MediatioVII{in}{ me, }{De}[us,] et spíritum firmum ínnova in vi\TerminatioVII{scé}{ribus }{me}is.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Cri}{ai} em mim um coração que \MediatioVII{se}{ja }{pu}[ro,] dai-me de novo um espírito\TerminatioVII{de}{ci}{di}do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Ne}[ ]{pro}ícias me a \TerminatioVII{fá}{cie }{tu}[a,] et spíritum sanctum tuum ne \TerminatioVII{áu}{feras }{a} me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Ó} {Se}nhor, não me afasteis de \MediatioVII{vos}{sa }{fa}[ce,] nem retireis de mim o vosso \TerminatioVII{San}{to Es}{pí}rito!~\Antiphona},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Red}{de} mihi lætítiam salu\MediatioVII{tá}{ris }{tu}[i,] et spíritus promptíssi\TerminatioVII{mo}{ con}{fír}ma me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Dai}[-]{me} de novo a alegria \MediatioVII{de} {ser }{sal}[vo,] e confir\-mai-me com espírito \TerminatioVII{ge}{ne}{ro}so!~\Antiphona},
  {\item \VSup{15}\Inchoatio{Do}{cé}bo iníquos \MediatioVII{vi}{as }{tu}[as,] et ímpii ad te \TerminatioVII{con}{ver}{\-tén}{\-tur.}~\Antiphona}%
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{En}{si}narei vosso caminho aos \MediatioVII{pe}{ca}{do}[res,] e para vós se voltarão os \TerminatioVII{trans}{vi}{a}dos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Lí}{be}ra me de sanguínibus, Deus, Deus sa\MediatioVII{lú}{tis }{me}[\-æ,] et exsultábit lingua mea iu\TerminatioVII{stí}{tiam }{tu}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Da}[ ]{mor}te como pena, \MediatioVII{li}{ber}{tai}[-me,] e minha língua exaltará \TerminatioVII{vos}{sa jus}{ti}ça!~\Antiphona},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Dó}{mi}ne, lábia \MediatioVII{me}{a a}{pé}[ries,] et os meum annuntiábit\TerminatioVII{lau}{dem }{tu}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{A}{bri} meus lábios, ó Senhor, \MediatioVII{pa}{ra can}{tar}[,] e minha boca anunciará \TerminatioVII{vos}{so lou}{vor}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Non}[ ]{e}nim sacrifício \MediatioVII{de}{lec}{tá}[ris,] holocáustum, si ófferam, \TerminatioVII{non}{ pla}{cé}bit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{Pois}[ ]{não} são de vosso agrado os \MediatioVII{sa}{cri}{fí}[cios,] e, se oferto um holocausto, o \TerminatioVII{re}{jei}{tais}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{19}\Inchoatio{Sa}{cri}fícium Deo spíritus con\MediatioVII{tri}{bu}{lá}[tus,] cor contrítum et humiliátum, Deus, \TerminatioVII{non}{ de}{spí}cies.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{19}\Inchoatio{Meu}[ ]{sa}crifício é minha alma \MediatioVII{pe}{ni}{ten}[te,] não desprezeis um coração ar\TerminatioVII{re}{pen}{di}do!~\Antiphona},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Be}{ní}gne fac, Dómine, in bona voluntáte \MediatioVII{tu}{a }{Si}[\-on,] ut ædificéntur \TerminatioVII{mu}{ri Ie}{rú}salem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{20}\Inchoatio{Se}{de} benigno com Sião, por \MediatioVII{vos}{sa }{gra}[ça,] reconstruí Jerusalém e\TerminatioVII{os}{ seus }{mu}ros!~\Antiphona},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Tunc}[ ]{ac}ceptábis sacrifícium iustítiæ, oblatiónes et \MediatioVII{ho}{lo}{cáu}[\-sta;] tunc impónent super altáre\TerminatioVII{tu}{um }{ví}tu\-los.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{E}[ ]{a}ceitareis o verdadeiro \MediatioVII{sa}{cri}{fí}[cio,] os holocaustos e oblações em \TerminatioVII{vos}{so al}{tar}!~\Antiphona}
}